\subsection{Konventionen}

Zunächst müssen einige Konventionen erläutert werden, die in allen Formeln eingehalten werden, um eine konsistente Bezeichnung von Winkeln, Punkten, Strecken, \etc zu ermöglichen.

\begin{itemize}
	\item Bei allen nachfolgenden Formeln beschreibt $\phi$ die geographische Breite und $\lambda$ die geographische Länge eines Punktes.
	\item Ein Punkt wird mit einem Großbuchstaben abgekürzt: \zB $A$, $B$, $C$ oder $P$.
	\item Ein Punkt $P$ ist definiert mit $x_P$ und $y_P$.
	\item Strecken erhalten Kleinbuchstaben als Bezeichnungen: \zB $a$, $b$, $c$ oder $u$.
	\item Ein Vektor zwischen den Punkten $A$ und $B$ wird als $ \overrightarrow{AB} $ dargestellt.
	\item Zweidimensionale Formen (Dreieck, Viereck, \dots) werden mit der Folge der enthaltenen Punkte abkürzt: \zB Dreieck $ABC$ oder Viereck $ABCD$.
	\item Winkel werden mit Buchstaben aus dem griechischen Alphabet versehen: \zB $\alpha$, $\beta$ oder $\theta$.
\end{itemize}